
# 羅針盤


現在のコンピュータシステムは､その最上部から最下部に渉って､十分に論理的であると言えるのだろうか､､､｡

現在のニューラルネットでは､､､｡
現在のコンピュータでは､､､｡


言語の作成､演繹機械の作成､環境の作成､､､､コンピュータの歴史を再体験する中で､コンピュータとは何かを知り､現在にも､存在していたかも知れない､より論理的で､宣言的で､自然言語にも則したコンピュータのようなもの(Lispunitやらカンピュータやら任意次元情報空間素子やらと､呼ばれるのかも知れない｡)を､人類にも取り戻すこと｡

そして最終目標を､人工生命探究に向けること｡


### メモ

発せられた言葉が､限られた語彙と限られた文法の中での言葉であると認識し合うことでしか､お互いの存在を認められないのだろうか｡
